【外國小說翻譯】 《薄情半生，一眼萬年。》

當我二十三歲，夏螢還是二十歲半。

我喜歡喝酒、看書、寫小說，她喜歡行山、游水、以及划艇，無論如何都找不著我倆共通之處。但是，在她六點半鐘起床出外練艇的時候，我可以跟她說一聲早晨，然後睡覺，我已經覺得非常幸福。

現在回想過來，我竟會如此深愛着另一個人，實在神奇。明明二十三歲前還嚷着「命不久矣」，直到我遇上她，就不捨得了。在她身上，可以感受到生而為人的光輝，以及世道的餘溫。

我對夏螢最開始的印象，是我曾在河邊，見過她一面。

記得有一次走到學校附近的河邊，當日的太陽很猛，陽光在河上折射着一點一點的光，而她就在發光的河上划艇。因為我站在河邊，在很遠處外，所以只能見到她大概的身影。她戴着一頂白色的鴨舌帽，穿着一件白色的短袖T-恤，T-恤捲起了袖，一條黑色短褲，在艇上前後划着。艇的背後，劃出了一道船航的痕跡，浪慢慢地擴闊開去，然後變回一片平靜。我想，是太陽把她整個人都曬成了古銅色，所以在她笑的時候、浪花濺起反射着陽光的陽光的時候，一剎那間，她如此動人。

不久，他們練習結束，將艇划到岸邊，步上了岸。於是，我也得走了。這是我第一次見到她，當然這個時候她不會注意到我。

當日的結束，是我收到朋友的一通電話，他說要「喝酒」。「好，」我說，然後我們便去喝酒。喝到夜晚，再回到河邊，她一早走了，而我和朋友則沿着河岸的路上，由開始嘔到盡頭，爛醉如泥。

留名